紀錄片競逐奧斯卡 入獄69日黃之鋒「現身」紐約

紀錄片競逐奧斯卡
入獄69日黃之鋒「現身」紐約

9,464

適中字型
較大字型

講述學生領袖黃之鋒的紀錄片《黃之鋒：熱血青年vs.超級強權》（Joshua: Teenager vs. Superpower），競逐明年奧斯卡金像獎最佳紀錄片，周一在紐約向奧斯卡提名委員會成員舉行放映會。上周剛獲批准保釋出獄的黃之鋒，透過視像對話現身，他希望國際社會從紀錄片了解到香港青年爭取民主的決心。

駐紐約記者：鄭柏齡

片長1小時18分鐘的《黃之鋒：熱血青年vs.超級強權》，由Joe Piscatella執導，講述黃之鋒15歲成立學生組織「學民思潮」，之後投身社運反對國民教育科、2014年「佔領中環」等經歷。紀錄片今年1月在美國最大獨立電影節「辛丹斯電影節」（Sundance Film Festival）首映，獲得「全球紀錄片類觀眾票選獎」，日前報名競逐明年奧斯卡金像獎最佳紀錄片。

在美國老牌影星及民運活躍人士李察基爾（Richard Gere）安排下，紀錄片周一在紐約市向數十名奧斯卡提名委員會成員放映，放映後不少觀眾站立鼓掌。今年8月被判入獄半年、上周獲保釋處理上訴的黃之鋒，透過視像會議現身，分享獄中69日感受，「監獄內可以用信件通訊，有時很想念家中父母，沒有理由讓他們承受這種壓力」。

髮型被剪成平頭裝、旅遊證件被未收的黃之鋒說，獄中生活使他爭取民主的信心更加堅定，有心理準備隨時再次入獄，「這只是第二回合，我們不懼怕習近平，是時候起來抗爭」。紀錄片末段提到，黃之鋒黨友羅冠聰當選史上最年輕立法會議員，惟今年7月卻被港府褫奪議員資格，8月與黃之鋒一同被判入獄，黃之鋒希望紀錄片爭取曝光，讓國際社會了解到香港青年爭取民主自由的決心，「他們可以鎖起我，但鎖不住我的意志，這是一場漫長的戰爭」。

紀錄片導演Joe Piscatella及監製Andrew Duncan皆有出席放映會。Piscatella對《蘋果》表示，他認識黃之鋒及片內多名學民思潮成員一段時間，認為他們的故事可啟發很多人，「黃之鋒最特別之處是，他不會因為自己年紀少、沒有『許可證』便放棄爭取自己想要的東西」，Piscatella續說，影片開拍時從未想到多名學生最終被判入獄，「肯定有一場更艱鉅的戰爭等著他們，相信他們已做好準備迎接挑戰」。

電影監製之一Andrew Duncan則表示，美國總統特朗普即將出訪中國，黃之鋒及其他香港青年處境，具有重要外交意義，因為是中國藐視國際人權價值的最佳助證，「跟中國簽訂任何協議前，政府可有考慮過，北京會信守他們對世界的承諾嗎？」

上一則
英智庫人權報告：京顛覆港法制

下一則
查仇殺案主管：無要求被告部門協助

9up

Wow

入獄69

好撚可笑

我地本身仲係到狂屌 佢地三個和理非

點解最撚做得野係佢

獨派自決班撚屌死撚哂

利申投撚左泰博